_4\. 罗马国内对选举法令的抨击。尼古拉二世于 1061 年去世，罗马人和伦巴第人要求亨利国王选举教皇。米兰。帕塔里亚。科塔和阿利亚德。格列高列七世选举卢卡的安瑟伦为教皇。德国宫廷推举帕尔马的卡达卢斯为教皇。

分裂结束了，贵族的抵抗被击败了。从那时起，诺曼人的剑近距离威胁着罗马，罗马贵族们意识到这一点后，立即成为了德意志宫廷的坚定支持者。选举法令和诺曼人的假定受封都让他们感到不安。德意志王室的权利和罗马城的权利似乎同样受到了侵犯。两者的优势在反对新教皇的联合斗争中相遇，罗马几个世纪以来一直分裂为帝国党和教皇党。格列高列七世将所有改革的支持者聚集在他的旗帜下，但反对派的人数更多。塔斯库勒姆伯爵、加莱里亚伯爵、塞格尼伯爵和塞卡诺伯爵、克雷森特人的后裔、塔斯库勒姆曾经的敌人、托斯卡纳和拉丁姆的几乎所有督军都属于它，而城市贵族则由省长斯特凡的儿子、狂野的森西乌斯领导，在神职人员中，圣克莱门特的红衣主教、阿尔萨斯人出身的雨果-坎迪杜斯领导着一个敌对派别。与德意志的结盟以及不久后爆发的大分裂给罗马贵族带来了暂时的力量；这些贵族中有许多是日耳曼人，因此拥护德意志帝国；其他一些拉丁后裔也同样热衷于反对教皇对罗马城的统治。最后，教皇更无法压服这些男爵，因为他们自己长期不是罗马大王朝的后裔，因此无法牢牢控制这些男爵，只能利用可恨的外国人--诺曼人来征服罗马城。

1061年7月27日，尼古拉二世在佛罗伦萨去世，一场灾难注定要发生。改革的所有敌人都聚集到了一起；诺曼战役攻破了许多高贵的城堡，他们要报仇雪恨，推翻选举法令，恢复贵族统治。乡下的伯爵们、城里的大人物们、森西乌斯和他的兄弟们、巴伦西乌斯的儿子们、森西乌斯和罗曼努斯、贝里佐等人，红衣主教雨果和一些主教们在罗马召开了一次议会，同意将宗主权和传统的教皇选举权正式授予年轻的国王亨利。因此，反对新教皇的密谋者是保守的、反民族的。他们给国王送去了宗座的象征物--绿色的冕冠、头盔、戒指和徽章，并同时援引尼古拉二世的选举法令（根据该法令，没有亨利的合作就不能选出教皇），要求他给罗马一位教皇。在首相维伯特的鼓励下，伦巴第的许多主教和米兰的使节与罗马人联合起来，敦促女皇不要让她的儿子被剥夺王权。他们希望教皇来自伦巴第，他们称之为意大利的天堂，并坚决反对独身主义。

在米兰，改革引起的运动最为轰动。这座富饶的贸易城市在当时的辉煌程度超过了其他任何城市，其政治重要性甚至一度使罗马黯然失色。因为当时的罗马还没有像米兰那样达到真正的社会斗争的高度，米兰已经拥有了强大的资产阶级和共和宪法。甚至在更早的几个世纪，那里的大主教们也曾坚决反对教皇的独裁统治；他们声称有权为意大利国王加冕，这使他们本身成为教皇的对手，而教皇则为这些国王加冕为皇帝。米兰教士富可敌国，"多如海沙"。因此，正是在贵族子弟购买教士职位和大多数司铎与妇女同居的地方，改革法令激起了最大的怨恨。但是，贵族神职人员的不守纪律在民主派人民中引发了最强烈的改革热情，而这些教会对比也因其政治性和社会性而变得更加激烈。

维拉特的吉多（Guido of Velate）是阿里贝特自 1045 年以来在大主教职位上的继任者，他是帝国的产物，因此受到了改革派的憎恨，所有旧制度的支持者都聚集在他的周围。另一方面，被称为帕塔里亚（Pataria）的改革派甚至得到了一些贵族的青睐。贵族科塔家族的两兄弟兰多夫（Landulf）和埃勒姆博德（Erlembald）先后成为庶民统领官，与他们并肩作战的还有狂热的迪亚科努斯-阿里尔德（Diaconus Ariald），他作为传教士表现突出。这些人与格列高列七世关系密切，因此米兰和罗马一样，也分成了两派，一派忠于皇帝，另一派忠于教皇，一派维护教会的弊端，另一派对其进行无情的改革。1059 年，尼古拉二世派遣米兰人出身的卢卡主教达米亚尼（Damiani）和巴达吉奥主教安瑟伦（Anselm of Badagio）作为他的使节前往该城，圭多大主教被迫服从了议会的决议。但和解并没有持续多久，双方之间的不和再次爆发，尼古拉二世的去世使米兰和罗马陷入了同样的混乱之中。

伦巴第的帝国主义者因此与罗马人联合起来，强加了一位格列高列七世的教皇。罗马改革派则派枢机主教斯蒂芬前往德国宫廷。当这位未被接纳的使节无功而返罗马时，格列高列七世鼓起勇气彻底脱离了德国宫廷。他于 1061 年 10 月 1 日召集红衣主教，根据新的选举法，让卢卡主教当选为教皇。虽然这位热心的主教是帕塔利亚教派的创始人之一，但他长期以来一直与德国宫廷保持友好关系，因此格列高列七世希望通过他达成友好的解决方案。安瑟伦的当选并没有完全违反尼古拉二世的法令，如果至少得到国王的确认的话，但这并没有发生；于是，格列高列七世公开挑战王权。这一大胆的举动导致了长期的分裂和血腥的内战。

卢卡的安塞姆在卡普亚的理查德的武力下坐上了教皇的宝座，成为亚历山大二世。修道院院长德西德里乌斯曾说服这位王子将新教皇引荐给罗马，罗马的一些贵族利奥-德-贝内迪克托、森西乌斯-弗兰吉帕内和约翰-布拉祖图斯都站在格列高列七世一边。但在与帝国军队激战之后，安瑟伦才得以在夜间绕道进入拉特兰。

当理查德作为一个真正的诺曼人生活在罗马，并砍掉了许多敌国伯爵或执政官的头颅时，罗马城传来了德意志选举教皇的消息。德意志主教和一些伦巴第主教在维伯特的领导下在巴塞尔举行了会议；在那里，由加勒利亚的杰拉德和森西乌斯率领的罗马使节正式为十岁的亨利国王加冕为帕特里西乌斯。然而，大公会议推翻了尼古拉二世的法令和亚历山大二世的非法选举，并与罗马代表一起，于 10 月 28 日选举了一位维罗纳人，即帕尔马主教卡达卢斯为教皇。这位主教的升迁是一个失误；一个天才、坚强和道德严谨的人本可以轻易地挫败格列高列七世的计划，但软弱的卡达卢斯却做不到这一点。

现在，两位教皇再次面对面，一位在罗马，另一位在阿尔卑斯山的另一侧，他正准备带着武器下山，将对手赶出拉特兰。世界从未如此期待一场类似的战斗，因为两位教皇背后的势力不再是派别，而是两个世界大国，罗马教会和德意志帝国。
